(1) [ 单选 ] ID:16139
下列关于激活函数，说法正确的是： 
A) 神经网络中最好的激活函数是sigmoid
B) 激活函数有正则化作用
C) dropout是CNN中的激活函数
D) 神经元输出后需要给定一个激活函数
回答： 
答案： D


(2) [ 单选 ] ID:16129
关于正则化，说法错误的是： 
A) 过拟合可以通过正则化方式消除
B) 常用的正则化方式由L1，L2，以及dropout
C) 欠拟合可以通过正则化方式消除
D) 正则化是损失函数的一个补偿项
回答： 
答案： C


(3) [ 单选 ] ID:16142
关于拟合说法正确的是 
A) 过拟合只发生在理论阶段，实际不会发生这种情况
B) 欠拟合是数据量过多，造成无法全部计算的现象
C) 训练准确率高，测试准确率低的情况，数据过拟合
D) 过拟合是指数据量大，计算复杂的情况
回答： 
答案： C


(4) [ 单选 ] ID:16124
一个数据集中，没有哪一种类型的数据集： 
A) 测试集
B) 确认集
C) 验证集
D) 训练集
回答： 
答案： B


(5) [ 单选 ] ID:16135
以下哪个关于梯度消失的描述是正确的？ 
A) 通过优化算法，处理梯度，可以更快做梯度下降，获取最优解
B) 由于数据处理或者激活函数选择不合理等原因，无法获取梯度，从而不能获得最优解
C) 由于隐藏层数量过少，无法获取梯度，从而不能获得最优解
D) 通过更多隐藏层，减少梯度迭代，从而更快的进行计算，获取最优解
回答： 
答案： B


(6) [ 单选 ] ID:16131
以下关于dropout的功能描述，哪个是正确的？ 
A) 没有激活函数功能
B) 一种正则化方式
C) 一种图像特征处理算法
D) 一种语音处理算法
回答： 
答案： B


(7) [ 单选 ] ID:16134
以下不是激活函数的是： 
A) relu
B) sigmoid
C) tanh
D) dropout
回答： 
答案： D


(8) [ 单选 ] ID:16133
关于归一化确定，下列说法正确的是： 
A) 通过中值和均值进行确定
B) 通过平均值和最小值确定
C) 通过方差和均值确定
D) 通过标准差和均值确定
回答： 
答案： C


(9) [ 单选 ] ID:16138
想要处理梯度消失，相对最好的激活函数是： 
A) sigmoid
B) Relu
C) tanh
D) Leaky Relu
回答： 
答案： D


(10) [ 单选 ] ID:16128
对于拟合的问题，下列说法正确的是： 
A) 过拟合的现象是训练集准确率低，而测试集准确率高
B) 欠拟合的现象是训练集和测试集准确率相近
C) 尽量不要出现适度拟合，会造成新数据准确率低
D) 欠拟合是指验证集和测试集的准确率都无法保证正常业务使用
回答： 
答案： D


(11) [ 单选 ] ID:16125
一个数据集中有3万条数据，关于数据集分配哪一项说法正确： 
A) 训练集数据可以分配1万条
B) 测试集数据可以分配1000条
C) 可以不设置训练集
D) 可以不设置验证集
回答： 
答案： D


(12) [ 单选 ] ID:16143
在深度学习中，对于正则化，以下哪个说法是正确的？ 
A) 每一个隐层都需要正则化
B) 正则化可以预防过拟合
C) 正则化可以预防欠拟合
D) 每一个模型中都需要正则化，否则无法正确预测结果
回答： 
答案： B


(13) [ 单选 ] ID:16126
以下数据集分配方式错误的是： 
A) 2亿条数据，测试集数量可以少于4千万条
B) 数据量较少时，训练集和测试集可以按照7:3分配
C) 在一些情况下，可以将全部数据作为训练集
D) 小数据量时，训练，验证，测试集比例可以按照6:2:2进行分配
回答： 
答案： C


(14) [ 单选 ] ID:16127
实际开发过程中，关于训练集，验证集，测试集说法错误的是： 
A) 可以直接使用训练集来验证算子的准确率
B) 训练集用于算子的拟合
C) 验证集和测试集用来评判算子的准确度
D) 可以不配置验证集
回答： 
答案： A


(15) [ 单选 ] ID:16137
梯度爆炸可以使用的解决方式有： 
A) 梯度剪切，正则
B) 增加拟合数据
C) 增加训练数据维度
D) 增加隐藏层
回答： 
答案： A


(16) [ 单选 ] ID:16141
下列使用归一化操作的激活函数有： 
A) relu
B) softmax
C) tanh
D) leakrelu
回答： 
答案： B


(17) [ 单选 ] ID:16136
不能解决梯度消失的是： 
A) 调整激活函数类型
B) 使用batchnorm
C) 增大隐藏层数量
D) 训练值预处理
回答： 
答案： C


(18) [ 单选 ] ID:16130
TensorFlow中调用dropout的方法是： 
A) tf.nn.dropout
B) tf.train.dropout
C) tf.dropout
D) tf.dropOut
回答： 
答案： A


(19) [ 单选 ] ID:16132
dropout运行原理： 
A) 随机取消一些节点，只是用部分节点进行拟合运算，防止过拟合
B) dropout能增加新样本防止过拟合
C) dropout进行归一化操作，防止过拟合
D) dropout通过给损失函数增加惩罚项，防止过拟合
回答： 
答案： A


(20) [ 单选 ] ID:16140
关于dropout描述正确的是： 
A) 属于正则处理
B) 一个激活函数
C) 用于分割数据集
D) 用于将数据样本多样化
回答： 
答案： A


(21) [ 多选 ] ID:16152
关于梯度的问题，以下说法错误的是： 
A) 梯度下降会增加学习次数
B) 多使用梯度爆炸，增加计算效率提升模型准确率
C) 梯度下降可以减少计算量，建议使用
D) 梯度爆炸会增大计算量，编写代码时避免梯度爆炸
回答： 
答案： BC


(22) [ 多选 ] ID:16150
以下不具有激活功能的方式有 
A) relu
B) dropout
C) Lasso
D) ridge
回答： 
答案： BCD


(23) [ 多选 ] ID:16149
关于梯度消失，说法正确的是： 
A) 可以通过激活函数防止梯度消失
B) 梯度消失对神经网络无影响
C) 尽量避免梯度消失
D) 梯度消失反向传播时，由于梯度值过小或消失的现象
回答： 
答案： ACD


(24) [ 多选 ] ID:16145
下列属于dropout特性的有： 
A) 具有正则化功能
B) 具有激活函数功能
C) 常用于图像处理
D) 机器学习算法
回答： 
答案： AC


(25) [ 多选 ] ID:16144
以下属于激活函数的有： 
A) Relu
B) dropout
C) sigmoid
D) softmax
回答： 
答案： ACD


(26) [ 多选 ] ID:16147
关于正则化，描述正确的是： 
A) 正则化可以防止欠拟合
B) 正则化可以防止过拟合
C) dropout具有正则化效果
D) relu函数具有正则化效果
回答： 
答案： BC


(27) [ 多选 ] ID:16153
归一化的特点： 
A) 更容易收敛得到最优解
B) 权重值较小
C) 权重值大
D) 无特点
回答： 
答案： AB


(28) [ 多选 ] ID:16148
关于归一化描述正确的是： 
A) 归一化可以预防过拟合
B) 归一化没有实质作用
C) 归一化将所有数据样本值缩放到0-1之间
D) 归一化是一种激活函数
回答： 
答案： AC


(29) [ 多选 ] ID:16146
关于训练，验证集划分，下列正确的是： 
A) 不一定需要验证集
B) 数据集数量较少时，训练集和测试集比例可以是7:3
C) 任何数量的数据集，都应遵守训练集和测试集比例7:3的铁则
D) 大数据量的验证集，可以不遵循训练集和测试集比例7:3的原则
回答： 
答案： ABD


(30) [ 多选 ] ID:16151
下列关于测试集，说法正确的是 
A) 不管数据大小，始终保持30%作为测试集
B) 测试集和验证集不能共存
C) 在数据规模小时，可以保留30%测试集
D) 大数据时代，测试集不必占用数据集的30%，能够保证对模型的考核即可
回答： 
答案： CD


(31) [ 判断 ] ID:16157
过拟合是指由于训练样本不足，导致测试结果不堪用 
回答： 
答案： 否


(32) [ 判断 ] ID:16154
归一化是指将数据集数据缩放到0~1 
回答： 
答案： 是


(33) [ 判断 ] ID:16160
CNN中常用的正则化手段是dropout 
回答： 
答案： 是


(34) [ 判断 ] ID:16156
在实际项目中，不一定需要验证集 
回答： 
答案： 是


(35) [ 判断 ] ID:16161
梯度消失可以通过更好的激活函数来解决 
回答： 
答案： 是


(36) [ 判断 ] ID:16155
不论多大的数据集，测试集数量必须保持在30% 
回答： 
答案： 否


(37) [ 判断 ] ID:16159
dropout具有归一化功能 
回答： 
答案： 否


(38) [ 判断 ] ID:16163
训练集和测试集准确率偏差越高越好 
回答： 
答案： 否


(39) [ 判断 ] ID:16158
梯度爆炸会导致梯度激增，应避免梯度爆炸 
回答： 
答案： 是


(40) [ 判断 ] ID:16162
训练集准确率高，测试集准确率低是欠拟合 
回答： 
答案： 否
